Мой код в:
EmptyMazeTask.cs
SnakeMazeTask.cs
DiagonalMazeTask.cs

ЗАДАНИЕ 1!
Скачайте проект Mazes и изучите его. Там заготовлены несколько фиксированных лабиринтов. В каждом лабиринте вам нужно довести робота до выхода — клетки, помеченной зеленым кружком.

Сам лабиринт не известен и у робота нет сенсоров, чтобы его исследовать, но известен тип лабиринта и его размеры.

Этого достаточно, чтобы построить маршрут и отдать нужные команды роботу.

В этой задаче лабиринт — это пустая комната, окружённая стеной по периметру, в которой из верхнего левого угла с координатами (1, 1) нужно пройти в правый нижний с координатами (width - 2, height - 2).

Дополнительные ограничения:

Запрещено использовать более одного цикла в одном методе.
Запрещено иметь методы длиннее 6 строк кода.
Запрещено использовать ключевое слово catch
Разрешено создавать вспомогательные методы, но только понятными именами, в том числе именами аргументов.
О понятности методов
Важно уметь создавать такие методы, чтобы они были понятны без необходимости заглядывать внутрь метода. При работе над большим проектом это позволит вам и вашим коллегам быстрее ориентироваться в коде.

ЗАДАНИЕ 2!
В том же проекте выведите робота из лабиринта вида «змейка».

Запустите проект и самостоятельно изучите этот тип лабиринтов.

Дополнительные ограничения:

Запрещено использовать более одного цикла в одном методе.
Запрещено иметь методы длиннее 12 строк кода.
Запрещено использовать ключевое слово catch
Разрешено создавать вспомогательные методы, но только понятными именами, в том числе именами аргументов.
Обратите внимание, чтобы в вашем коде не было дублирующихся почти одинаковых методов.

ЗАДАНИЕ 3!
В том же проекте выведите робота из лабиринта вида «диагональ».

Запустите проект и самостоятельно изучите этот тип лабиринтов.

Дополнительные ограничения:

Запрещено использовать более одного цикла в одном методе.
Запрещено иметь методы длиннее 12 строк кода.
Запрещено использовать ключевое слово catch
Разрешено создавать вспомогательные методы, но только понятными именами, в том числе именами аргументов.